---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 11. - o vývoji ve Warhorse Studios
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft wp-image-3206\" src=\"/binary/2016/06/DSC_0162-e1466683433804-294x300.jpg\"
  alt=\"Michal Hapala\" width=\"143\" height=\"144\" />Warhorse studios se proslavili
  svým úspěchem na <a href=\"https://www.kickstarter.com/projects/1294225970/kingdom-come-deliverance\"
  target=\"_blank\">Kickstarter</a> s RPG hrou situovanou do doby Václava IV. a začínajícího
  husitství v Čechách - <a href=\"https://www.kingdomcomerpg.com/\" target=\"_blank\">Kingdom
  Come: Deliverance</a>. A jelikož jim <a href=\"https://www.fg.cz\" target=\"_blank\">Forresti</a>
  dělali nový web, slovo dalo slovo a domluvili jsme natáčení přímo v jejich kancelářích,
  které jsou v Karlíně od nás, co bys kamenem dohodil.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3205
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3205
aliases:
    - /?p=3205
date: '2016-06-23 13:05:34 +0200'
date_gmt: '2016-06-23 12:05:34 +0200'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft wp-image-3206" src="/binary/2016/06/DSC_0162-e1466683433804-294x300.jpg" alt="Michal Hapala" width="143" height="144" />Warhorse studios se proslavili svým úspěchem na <a href="https://www.kickstarter.com/projects/1294225970/kingdom-come-deliverance" target="_blank">Kickstarter</a> s RPG hrou situovanou do doby Václava IV. a začínajícího husitství v Čechách - <a href="https://www.kingdomcomerpg.com/" target="_blank">Kingdom Come: Deliverance</a>. A jelikož jim <a href="https://www.fg.cz" target="_blank">Forresti</a> dělali nový web, slovo dalo slovo a domluvili jsme natáčení přímo v jejich kancelářích, které jsou v Karlíně od nás, co bys kamenem dohodil.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3205"></a></p>
<p>Na úvod jsme vyzpovídali <a href="https://twitter.com/michalhapala" target="_blank">Michala Hapalu</a>, který je jedním prvních zaměstnanců Warhorse a programuje animace, fyziku, hratelnost a “entity”. Jednou z entit v jeho případě je kůň, což je reálnější entita, než s jakou se může setkat většina programátorů, jako jsme například my :)</p>
<p>Většina rozhorovů s Warhorse Studios se točí kolem hry jako takové. My jsme se však rozhodli zaměřit se na to, jak se vývoj hry řídí a jestli se dají najít analogie mezi vývojem byznysových aplikací a hry. K našemu překvapení jsme zjistili, že toho máme společného více, než by člověk z venčí soudil.</p>
<p>Tento díl se vyplatí shlédnout jako video - najdete zde ukázky ze hry, práci s CryEnginem a další libůstky (třeba odkazy rovnou z videa :).</p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-11-o-vyvoji-ve-warhorse-studios/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-11-o-vyvoji-ve-warhorse-studios/</a></p>
<h4><strong>Zdroje</strong></h4>
<ul>
<li><a href="http://www.valvesoftware.com/company/Valve_Handbook_LowRes.pdf" target="_blank">Valve new employee handbook</a></li>
<li><a href="https://hansoft.com/" target="_blank">Handsoft</a> - plánovací software</li>
<li><a href="http://www.wholetomato.com/" target="_blank">Visual Assist</a> - doplněk do Visual Studio</li>
<li><a href="http://clang.llvm.org/get_started.html" target="_blank">Clang kompilátor</a></li>
<li><a href="https://aws.amazon.com/lumberyard/" target="_blank">Amazon Lumberyard</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=gRsDJ3frQHA" target="_blank">GDS - K čemu programátoři, když máte hotový engine?</a></li>
<li><a href="http://www.hrej.cz/recenze/ori-and-the-blind-forest-5109/" target="_blank">Ori and the blind forrest</a></li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=0m37s" target="_blank">představení Michala Hapaly</a> 0:37</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=3m00s" target="_blank">jak jsou ve Warhorse rozděleny týmy?</a> 3:00</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=7m29s" target="_blank">používáte nějakou metodiku vývoje?</a> 7:29</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=11m28s" target="_blank">odhadování pracnosti úkolů ve sprintu</a> 11:28</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=14m34s" target="_blank">kdy to teda vydáte?</a> 14:34</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=14m49s" target="_blank">jaké nástroje pro vývoj používáte?</a> 14:49</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=16m09s" target="_blank">jak se řeší multiplatformnost?</a> 16:09</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=17m30s" target="_blank">jak vypadá denní chleba týmu - jak probíhá testování?</a> 17:30</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=19m24s" target="_blank">způsob detekce a reportingu chyb</a> 19:24</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=21m40s" target="_blank">co si firma koupí s CryEnginem a co si musí doprogramovat?</a> 21:40</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=28m04s" target="_blank">upgrade CryEngine</a> 28:04</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=31m34s" target="_blank">lze unit testovat hru? automatizovatelnost testů</a> 31:34</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=35m30s" target="_blank">jak snadno se vám shání noví kolegové?</a> 35:30</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=39m15s" target="_blank">jaké znalosti by měl mít programátor, který by chtěl dělat pro Warhorse Studios?</a> 39:15</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=41m15s" target="_blank">programujete se znalostí HW architektury?</a> 41:15</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=45m10s" target="_blank">jak se managuje výkon hry?</a> 45:20</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xSpt__1XpAY&amp;t=48m45s" target="_blank">kdy budou Ačkové hry na mobilech?</a> 48:45</li>
</ol>
